%%% Copyright (C) 2020 Julie Gendron, Simon Paquette et Jean-Nicolas Pépin
%%%
%%% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.

\documentclass[12pt]{standalone}

\usepackage{tikz}        
\usepackage{pgfplots}         
\pgfplotsset{compat=newest}
\usepgfplotslibrary{fillbetween}
\usetikzlibrary{patterns,3d,quotes,angles,calc}
%\usetikzlibrary{arrows}

\tikzset{%
  /pgf/number format/.cd,
  fixed,
  precision=2,  
  /pgf/number format/use comma,
  /pgf/number format/1000 sep={ }
  }

%%\definecolor{darkgreen}{rgb}{0.125,0.5,0.169}  

\begin{document}

\begin{tikzpicture}[scale=3]

\filldraw[fill=red!20] (0,0) -- (1,0) -- (1,1) -- cycle;  
\draw
    (0.7071,0.7071) coordinate (a) node {}
    -- node[midway, above]{} (0,0) coordinate (b) node {}
    -- node[midway, below]{$1$} (1,0) coordinate (c) node {}
    pic["$x$", draw=black, angle eccentricity=1.2, angle radius=1cm]
    {angle=c--b--a};
    
\draw
    (0.7071,0.7071) coordinate (a) node {}
    -- node[midway, above]{} (0,0) coordinate (b) node {}
    -- node[midway, below]{} (1,0) coordinate (c) node {}
    pic[draw=black, dashed, angle eccentricity=1.2, angle radius=3cm]
    {angle=c--b--a};
    
\draw (0.95,0) --(0.95,0.05);
\draw (0.95,0.05) -- (1,0.05); 
\draw (1,0) -- node[midway, right]{$\tan(x)$} (1,1);
\draw (1,1) -- (0.7071,0.7071);     
\draw[dashed] (1,0) -- (0.7071,0.7071);    
\end{tikzpicture}



\end{document}